印度緊急向法採購飛彈 專攻中國地面掩體

印度緊急向法採購飛彈 專攻中國地面掩體

〔中央社〕為對付中國部隊在東拉達克建造的掩體與建築，印度總理莫迪已動用緊急權力，批准軍方向法國緊急採購一批可對付掩體的飛彈，將可進一步提高飆風戰機的對地攻擊能力。

印度亞洲新聞國際通訊社（ANI）及印度斯坦時報（Hindustan Times）均報導，莫迪批准軍方向法國採購一批簡稱「鎯頭」（HAMMER，Highly Agile Modular Extended Range，高敏捷模組化延長距離）的中程空對地飛彈，這款飛彈可對付任何地面掩體和建築。

消息來源指出，飆風戰機（Rafale）配備這款飛彈後，將有效提升對地攻擊能力，使印度有能力包括東拉達克山區在內的任何地形，摧毀掩體或掩蔽所等建築。

鑑於印度空軍的緊急需求，法國政府在接獲印度要求後，將從供應其他客戶的現有鎯頭飛彈中，抽出所需的數量交付給印度。

鎯頭飛彈是法國最初為空軍和海軍設計製造，射程60到70公里，將賦予飆風戰機摧毀任何地面目標的能力。

印度軍方稍早宣布，印度向法國採購的首批5架飆風戰機將於29日從法國飛抵印度；消息人士透露，印度向法國採購的法製SCALP巡弋飛彈和流星（Meteor）中程空對空飛彈等先進武器，將在飆風戰機抵達前交付給印度。

在印度空軍取得飆風戰機且配備SCALP巡弋飛彈、流星飛彈和「鎯頭」空對地飛彈後，面對巴基斯坦和中國現有的各型戰機，都將取得空中優勢。

印度與中國部隊5月初在拉達克東部對峙迄今仍無法解決，雙方於6月15日晚又在加萬谷（Galwan Valley）爆發暴力對峙，導致印度20名軍人死亡。

雖經外交和軍事談判，雙方完成第一階段對峙熱點部隊後撤行動，但在拉達克東部班公錯湖（Pangong Tso Lake）德普桑（Depsang）平原等地的第二階段撤軍陷入僵局。

印度軍方消息人士說，中國拒絕從班公錯湖第4指撤軍，並在當地興建掩體等臨時軍事建築，且駐紮約4萬名軍力，還配備防空系統、運兵裝甲車和遠程火炮等重型武器支援。

加速

其實有錢, 真係可以買到好多嘢

根本就唔係兒登仔所鳩吹既困難, 「無人賣比你」根本係鳩UP

法國佬想搬石頭

你數下除左印度仲有幾個可以咁易買到美俄歐齊哂先啦

中東班油王

同意冇野係錢買唔到（台灣除外）

不過買到博物館咁棧迫死後勤

呢隻艦都可以買...

你講台灣你就知要考慮埋政治因素啦
仲係咪話有錢就買到

擺明用嚟炸水霸

印度買到以色列野 咁中東佬呢就唔一定啦